中国信用體系進階版 再推「文明碼」 積分太低將懲戒

繼「健康碼」後，中國江蘇省蘇州市近期結合社會信用體系，推出「蘇城文明碼」，宣稱積分越高者在各種生活領域均能享有優先便利，機制還將用於「警示和懲戒文明指數低於下限人員」。

這項作法再度引發議論，有中國網友質疑，文明無法以分數量化，「根本是『黑鏡』真實版」。

負分唔俾出街

人工絕育

black mirror

黑鏡

負分會好似『黑鏡』裡面個女主角咁樣,被人拉去坐監

真係當game噉玩

據報導，「文明交通指數」基本分數為1000分，上限也是1000分，計分週期為一年，期滿後重新計分，交通違規會被扣分，擔任交通義工則能加分。

「文明志願指數」基本分數同樣為1000分，民眾可以線上登錄為志工，登錄成功後即可獲得2分，線上報名志工活動，並實際參與就可獲得加分。

姐係要你免費幫党建設
唔做就車都無得坐

其實同黑鏡好唔同，黑鏡係市民互相評分，依個係共產黨計你分